\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{0.6} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemme opgave 3} % Article title
\author{%
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 3.1}
    \begin{enumerate}
        \item Knudepunktligning for strømmen i $A_3$:
        \[I_{A_3} = \frac{V_{A_3}}{R_{23}} + \frac{V_{A_3}-V_B}{R_{22}} + \frac{V_{A_3}-V_{A_1}}{R_{19}} = 0\]
        Knudepunktligning for strømmen i $A_3$:
        \[I_{B} = \frac{V_{B}}{R_{24}} + \frac{V_{B}-V_{A_1}}{R_{21}} + \frac{V_{B}-V_{A_3}}{R_{22}} = 0\]
        Kirshofss strømlov siger at al strømmen ind i et knudepunkt også skal ud af knudepunktet og den samlede strøm er derfor 0 da nogle af strømmene vil have negativt fortegn.
        \item Løser vi de to ligninger ovenfor får vi de to ubekendte til $V_{A_3} = 3.8769V$ og $V_B = 4.9555V$
        \item Vi kortslutter A3 med GND. Vi kan nu beregne strømmen gennem R19 og R22 og denne strøm må være lig kortslutnignsstrømmen.
        Strømmen gennem R19:
        \[I_{R19} = \frac{A1}{R19} = \frac{10V}{12.1k\Omega} = 8.2645e-04A\]
        Vi skal regne en ny værdi for B da spændingen i A3 nu er lig 0. VI beregner vores nye B til 2.4954V. Vi kan nu beregne de to strømme:
        \[I_{22} = \frac{B}{R22} = \frac{2.4954V}{2.21k\Omega} = 1.1291e-03\]
        \[I_{19} = \frac{A1}{R19} = \frac{10V}{12.1k\Omega} = 8.2645e-04\]
        \[I_{total} = I_{22} + I_{19}= 1.1291e-03 + 8.2645e-04 = 1.9555e-03\]
        Vi kan nu beregne modstanden med den gamle spænding for A3(det står i bogen):
        \[R = \frac{U}{i} = \frac{A3}{I_{total}} = \frac{3.8769V}{1.9555e-03} = 1982.5\Omega\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3.1}
    \begin{enumerate}
        \item Kredsløbet i LT-Spice:\\
        \includegraphics[scale=0.4]{images/hjemme03-1.png}\\
        \item Vi kan aflæse Theveninspændingen $V_t$ altså A3 til at være 3.87V:\\
        \includegraphics[scale=0.4]{images/hjemme03-2.png}
        \item Vi kan aflæse 1982.5V og disse skal skal divideres med 1A for at få Theveninmodstanden, $R_t$, så vi får altså $1982.5\Omega$.\\
        \includegraphics[scale=0.4]{images/hjemme03-3.png}\\
    \end{enumerate}
\end{document}
